台灣著名音樂人陳明章創作"香港!自由" 挺反送中

香港反送中行動，從六月初持續進行至今，警方朝民眾射塑膠子彈、催淚彈事件頻傳，遊行已經成為喋血事件，剛剛以「黑名單工作室」獲頒金曲獎特別貢獻獎的製作人陳明章，創作出一首台語歌「香港！自由」上傳網路，表達對「反送中」群眾的關心，也展現對暴力的譴責。

一字一句，唱出對香港反送中民眾的心疼，製作人陳明章，親自作詞作曲，寫出這首「香港！自由」，上傳到網路上，歌詞把反送中示威者，用來抵抗警方的雨傘，融入其中，細節中，更讓人感受到，香港民眾的無奈跟無助！

陳明章是「黑名單工作室」的靈魂人物，創作時常嘲諷時事，他也在「香港！自由」中，表現出對獨裁、暴力的譴責。陳明章透過助理表示，在元朗打人事件中，發現孕婦被毆大感震驚，希望這首歌，能讓香港人更團結，也將準備粵語的版本，讓香港人也能傳唱。

不少香港網友，也上網留言，「這一晚香港人都在悲憤之中，聽到這首歌，安慰鼓勵了我的心靈」，「聽完這首歌都快哭了」，這也是董事長、滅火器等音樂人，創作出「撐」之後，又一首為香港發聲的台灣歌曲。